{
  "Layout": {
    "./":"./",
    "Home" : "首页",
    "Get started" : "入门",
    "Download" : "下载",
    "Manual" : "手册",
    "FAQ" : "常见问题",
    "Language" : "语言",
    "Back to top" : "返回顶部",
    "Designed and built with all the love in the world <a href=\"http://alibaba.com/\" target=\"_blank\">Alibaba</a> by <a href=\"https://github.com/wenshao\" target=\"_blank\">@wenshao</a>." : "由<a href=\"http://alibaba.com/\" target=\"_blank\">Alibaba</a> 的工程师 <a href=\"https://github.com/wenshao\" target=\"_blank\">@wenshao</a>设计和开发.",
    "Code licensed under the <a href=\"http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\" target=\"_blank\">Apache License v2.0</a>. Documentation licensed under <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">CC BY 3.0</a>." : "代码采用 <a href=\"http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\" target=\"_blank\">Licença Apache v2.0</a>授权许可. 文档采用 <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">CC 3.0</a>授权许可.",
    "Icons from <a href=\"http://glyphicons.com\">Glyphicons Free</a>, licensed under <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">CC BY 3.0</a>." : "Icons来自 <a href=\"http://glyphicons.com\">Glyphicons Free</a>, 采用 <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">CC 3.0</a>授权许可.",
    "Web page design style from <a href=\"http://twitter.github.com/bootstrap/\">Bootstrap</a>, licensed under <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">CC BY 3.0</a>.":"Web页面的设计样式来自<a href=\"http://twitter.github.com/bootstrap/\">Bootstrap</a>, 采用 <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/\">CC BY 3.0</a>授权许可.",
    "Offical homepage" : "官方主页",
    "Submit issues" : "提交问题",
    "Roadmap and changelog" : "路线图和更改日志"
  },
  "Pages": {
    "":"",
    "Fast, powerful JDBC Component Library.":"快速，强劲的JDBC组件库",
    "GitHub project":"GitHub项目",
    "Version":"版本",
    "Introducing Druid.":"Druid介绍.",
    "Need reasons to choose druid? Look no further.":"需要选择Druid的理由? 不要再观望.",
    "By nerds, for nerds.":"为社区, 为nerds.",
    "Built at Alibaba by <a href=\"http://github.com/wenshao\">wenshao</a>, Druid is no dependency with other jars, is compiled via <a href=\"http://maven.apache.org\">Maven</a>, and is managed through <a href=\"http://github.com\">GitHub</a> to help nerds do awesome stuff on the jdbc connection pool.":"由阿里巴巴的<a href=\"http://github.com/wenshao\">温少</a>开发, Druid 基于JDK 1.6，和JDBC 4.0开发, 使用 <a href=\"http://maven.apache.org\">Maven</a> 管理依赖, 使用 <a href=\"http://github.com\">GitHub</a> 管理版本，帮助贡献在开发更棒的RDBMS数据库相关程序。",
    "Made for everyone.":"每个人都适用.",
    "Druid was made to not only jdbc connection pool, but a built-in monitor service as well. see <a href=\"#\">Druid monitor</a>":"Druid被设计为JDBC组建库，快速、强劲的JDBC连接池，而且可以监控使用Druid的JDBC连接池。",
    "Packed with features.":"提供的主要功能.",
    "A monitor service <a href=\"#\">Druid monitor</a>, SQL Parser, Proxy Druid can be used by your own.":"JDBC连接池，JDBC连接池监视，DruidDataSource, DruidProxyDriver, SQL Parser, 监视的JSON接口等等.",
    "License terms.":"许可条款.",
    "License is important for contribution and use? Make it happen.":"许可条款对于贡献和使用非常重要? 做到这一点.",
    "This software is made available for use, modification, and redistribution, under the terms of the <a href=\"http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\">Apache License, Version 2.0</a>, which you should have received with this distribution.":"该软件可以使用，修改和重新分配，在 <a href=\"http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\">Apache License, Version 2.0</a>，您应该已经收到这个分配的条款。",
    "What Druid focus.":"Druid专注点.",
    "Focus, Do not be distracted.":"专注，别分心.",
    "Druid focus on JDBC connection pool, and help developer monitor JDBC connection to maintain RDBMS related program.":"更快更好的提升RDBMS数据库相关程序的连接池效率，更准确的观察和维护程序.",

    "Getting started":"入门",
    "Overview of the project, it's contents, and how to get started with a simple peoject.":"Druid项目概述，以及如何快速上手，开始一个简单的项目。",
    "Quick Start Guide":"快速入门",
    "Let's start.":"让我们开始吧.",
    "We know it can be hard to find the right help sometimes and search engines can be overwhelming, so we will try to put the most commonly asked for topics with some overview and links to more in-depth resources here for you to checkout, before wasting your time searching through our <a href=\"./manual.html\">Documentation</a>. If you're using <a href=\"http://im.qq.com/\">qq</a>, join this group: <code>92748305</code>.":"我们知道有时很难找到正确的帮助，搜索引擎也不一定理解您的意思，所以我们会尽量把最常见的一些概况和链接的主题更深入的资源在这里列出，以免浪费您的宝贵时间在我们的<a href=\"./manual.html\">手册</a>中搜索. 如果您正使用 <a href=\"http://im.qq.com/\">qq</a>, 加入这个qq群： <code>92748305</code>.",
    "Examples":"示例",
    "Show some examples for use druid. We encourage folks to iterate on these examples and not simply use them as an end result.":"展示一些Druid的使用例子。我们鼓励大家深入了解，而不是简单使用，并当作最终结果。",
    "Basic use":"基本使用",
    "SQL Parser example":"SQL Parser示例",
    "Integrations":"集成",
    "Integration with spring.":"与Spring集成.",
    "Monitors":"监视",
    "Monitors in web app, jconsole, command line and so on.":"通过web application, jconsole, command line等途径监视程序运行情况.",
    "FAQ":"常见问题",
    "Some common questions concerning the history, architecture and usage of Druid can be found on the <a href=\"./faq.html\">FAQ</a> page.":"一些关于历史，架构和使用Druid的常见的问题，可以从 <a href=\"./faq.html\">常见问题</a> 页面中找到解释。",
    "Take the Red Pill":"红色小药丸",
    "If you want to dive into the rabbit-hole (Hey, It's open source!), then checkout the <a href=\"https://github.com/AlibabaTech/druid/issues?state=open\">Found a Bug</a> page, which covers everything from posting questions to our mailing lists, to getting the source code and building it, and creating bug patches.....":"如果你想专牛角尖（嘿，这是开源的!），不如从 <a href=\"https://github.com/AlibabaTech/druid/issues?state=open\">问题列表</a>页面检出，它涵盖了提交的问题，得到源码，构建，提交一个补丁.....",
    "What next?":"下一步?",
    "Head to the docs for information, examples, and code snippets, or take the next leap and customize Bootstrap for any upcoming project.":"开始学习文档，信息，示例和代码片段，或者采取的下一次行动，并在任何即将开展的项目中使用Druid.",
    "Download the Druid":"下载Druid",

    "Download":"下载",
    "Use the links below to download a distribution of Druid.":"使用下面的链接下载Druid.",
    "Download Compiled":"下载分发包",
    "You can download from these places.":"可以从这些地方下载.",
    "Download a distribution":"下载分发包",
    "Github: <a href=\"https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads\">https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads</a>":"Github: <a href=\"https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads\">https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads</a>",
    "Maven central repository: <a href=\"http://repo1.maven.org/maven2/com/alibaba/druid/\">http://repo1.maven.org/maven2/com/alibaba/druid/</a>":"Maven 中央仓库: <a href=\"http://repo1.maven.org/maven2/com/alibaba/druid/\">http://repo1.maven.org/maven2/com/alibaba/druid/</a>",
    "Alibaba maven repository: <a href=\"http://code.alibabatech.com/mvn/releases/com/alibaba/druid/\">http://code.alibabatech.com/mvn/releases/com/alibaba/druid/</a>":"Alibaba 的maven仓库: <a href=\"http://code.alibabatech.com/mvn/releases/com/alibaba/druid/\">http://code.alibabatech.com/mvn/releases/com/alibaba/druid/</a>",
    "Download use maven":"使用Maven下载",
    "Download Source":"下载源码",
    "Druid source code is hosted at <a href=\"http://github.com/AlibabaTech/druid\">GitHub</a>.":"Druid的源码使用 <a href=\"http://github.com/AlibabaTech/druid\">GitHub</a>管理.",
    "If you use linux, git clone is the best way.":"如果您使用Linux, git clone是最好的方法.",
    "If you use Mac, go to <a href=\"http://mac.github.com/\">Github for Mac</a>. then use it clone.":"如果您使用Mac, 到 <a href=\"http://mac.github.com/\">Github for Mac</a>, 然后克隆.",
    "If you use Windows, go to <a href=\"http://windows.github.com/\">Github for Windows</a>, then use it clone.":"如果您使用Windows, 到 <a href=\"http://windows.github.com/\">Github for Windows</a>, 然后克隆.",
    "If you use Eclipse, go to <a href=\"http://eclipse.github.com/\">Github for Eclipse</a>, then use it clone.":"如果您使用Eclipse, 到 <a href=\"http://eclipse.github.com/\">Github for Eclipse</a>, 然后克隆.",
    "If you use Mobile, go to <a href=\"http://mobile.github.com/\">Github for Mobile Apps</a>, then use it clone.":"如果您使用Mobile, 到 <a href=\"http://mobile.github.com/\">Github for Mobile Apps</a>, 然后克隆.",
    "Nightly Snapshots":"每日快照",
    "These distributions are built and deployed nightly, and contain up-to-date fixes and improvements. However, their stability cannot be guaranteed. Use at your own risk.":"这些分发包每日自动构建，包含最新的修正和改进。但是，其稳定性不能得到保证。使用它您需要承担更多的风险。",
    "Snapshot builds for all active releases are published to the Alibaba snapshot repository.":"快照建立的所有活动版本被发布到 Alibaba snapshot repository.",
    "A maven project can access this snapshot repository by adding the following repository in pom.xml:":"一个Maven项目可以访问该快照存储库，在pom.xml中加入以下的仓库：",
    "Older Releases":"旧版本",
    "Older releases is not recommended, unless you are certain you want to.":"旧版本不推荐使用，除非您一定需要.",
    "Druid older releases are hold at Github: <a href=\"https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads\">https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads</a>.":"Druid的旧版本保存在 Github: <a href=\"https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads\">https://github.com/AlibabaTech/druid/downloads</a>.",
    "Dependency":"依赖说明",
    "Druid have no dependency for other jars.":"Druid 与其他jar包没有任何依赖.",
    "Other help: Druid's command line monitor use Oracle's JDK package.":"其他说明: Druid的命令行监视使用了Oracle的JDK的包.",
    "Head to the docs for information, examples, and code snippets, or take the next leap and use Druid for any upcoming project.":"开始学习文档，信息，示例和代码片段，或者采取的下一次行动，并在任何即将开展的项目中使用Druid.",
    "Visit the Druid manual":"浏览Druid使用手册",

    "User's Guide":"手册",
    "This document provides technical details on the use of Druid.":"提供使用Druid的技术细节。",
    "Contents":"内容",
    "Quick Start":"快速开始",
    "Be Social":"社会化",
    "Quick join":"快速加入",
    "Versioning":"版本",
    "Druid is a JDBC Component Library, include some function: JDBC Connection Pool, SQL Parser, Driver Proxy.":"Druid是一个JDBC组件库，包含一些功能：JDBC连接池， SQL Parser，Druid Datasource Proxy等.",
    "Clone the repo,":"克隆仓库,",

    "Frequently asked questions of druid.":"Druid的常见问题",
    "DruidDataSource FAQ":"DruidDataSource 常见问题",
    "DruidDataSource support.":"DruidDataSource 支持.",
    "Why use DruidDataSource?":"为什么选择使用DruidDataSource?",
    "DruidDataSource is a monitorable and scalable JDBC connection pool.":"DruidDataSource是一个可监控可扩展的数据库连接池。",
    "Can DruidDataSource make connected storm happened?":"DruidDataSource会导致连接风暴么?",
    "The answer is no. When at interrupt recovery of the database，DBCP directly due to the use of the current thread to create a physical connection, this will cause the connection to storm, in some cases, an application can instantly generate thousands of connections. DruidDataSource use \"separate thread to create a connection\", from the design to avoid the generation of connected storm.":"在数据库中断恢复时，DBCP由于使用当前线程直接创建物理连接，会导致连接风暴，一些场景下，一个应用能够瞬间产生上千个连接，于是连接风暴产生了。DruidDataSource采用“单独线程创建连接”，从设计上避免了连接风暴问题的产生。",
    "How did DruidDataSource monitor connection leak?":"DruidDataSource是如何实现连接泄露监控的?",
    "When set the property \"ActiveConnectionTraceEnable\" to True，then the capable of being used in connection create a stack information obtained through ActiveConnectionStackTrace attributes, so that it is easy to find out the connection leaked code location.":"当ActiveConnectionTraceEnable设置为True，能够通过ActiveConnectionStackTrace属性获得正在使用的连接的创建堆栈信息，从而使得的很容易找出连接泄露的代码位置。",
    "Did DruidDataSource support the extension?":"DruidDataSource支持扩展么?",
    "DruidDataSource is the same as DruidProxyDriver, support the same Filter-Chain mode extension mechanism makes it very convenient programming in JDBC layer extended.":"DruidDataSource和DruidProxyDriver一样，支持同样的Filter-Chain模式的扩展机制，使得在Jdbc层扩展编程很方便。",
    "Did DruidDataSource support XA?":"DruidDataSource支持XA么?",
    "Currently does not support XA, because the author not know enough about it, need to take the time to understand clearly. XA support has been added to the plan, the current plan implemented in version 0.2, please see <a href=\"http://code.alibabatech.com/jira/browse/DRUID\">JIRA</a>.":"目前DruidDataSource还不支持XA，因为作者对XA的实现还不够了解，需要花时间了解清楚之后再做实现。对XA的支持已经加入到计划中了，目前计划时在0.2版本中实现，具体请看<a href=\"http://code.alibabatech.com/jira/browse/DRUID\">JIRA</a>。",
    "DruidProxyDriver FAQ":"DruidProxyDriver 常见问题",
    "DruidProxyDriver support.":"DruidProxyDriver 支持",
    "Which the version of JDK did DruidProxyDriver support?":"Druid Proxy Driver支持JDK什么版本?",
    "DruidProxyDriver implement the JDBC 4.0 Driver，over JDK 1.6 can use.":"DruidProxyDriver实现了JDBC 4.0的Driver，需要JDK 1.6才能使用。",
    "JDK version":"JDK 版本",
    "JDBC version":"JDBC 版本",
    "Description":"描述",
    "DruidProxyDriver only support JDBC 4.0":"DruidProxyDriver只支持JDBC 4.0",
    "Oracle下jdbc executeBatch时，更新行数计算不正确?":"Oracle下jdbc executeBatch时，更新行数计算不正确?",
    "使用jdbc的executeBatch 方法，如果数据库为oracle，则无论是否成功更新到数据，返回值都是-2，而不是真正被sql更新到的记录数，这是Oracle JDBC Driver的问题，Druid不作特殊处理。":"使用jdbc的executeBatch 方法，如果数据库为oracle，则无论是否成功更新到数据，返回值都是-2，而不是真正被sql更新到的记录数，这是Oracle JDBC Driver的问题，Druid不作特殊处理。",
    "Druid如何自动根据URL自动识别DriverClass的?":"Druid如何自动根据URL自动识别DriverClass的?",
    "Druid是根据url前缀来识别DriverClass的，这样使得配置更方便简洁。":"Druid是根据url前缀来识别DriverClass的，这样使得配置更方便简洁。",
    "JDBC URL Prefix":"JDBC URL前缀",
    "Driver Class":"驱动类名",
    "DB2的JDBC Driver十分混乱，这个匹配不一定对":"DB2的JDBC Driver十分混乱，这个匹配不一定对",
    "DruidDriver使用前需要调用Class.forName(\"com.alibaba.druid.proxy.DruidDriver\")么?":"DruidDriver使用前需要调用Class.forName(\"com.alibaba.druid.proxy.DruidDriver\")么?",
    "不需要，在JDBC 4中，java.sql.DriverManager会自动读取META-INF/services/java.sql.Driver文件，读取其中配置过的Driver，DruidDriver支持这个特性，所以不需要使用前调用Class.forName(\"com.alibaba.druid.proxy.DruidDriver\")。\nMETA-INF/services/java.sql.Driver文件的内容如下，注册了两个Driver":"不需要，在JDBC 4中，java.sql.DriverManager会自动读取META-INF/services/java.sql.Driver文件，读取其中配置过的Driver，DruidDriver支持这个特性，所以不需要使用前调用Class.forName(\"com.alibaba.druid.proxy.DruidDriver\")。\nMETA-INF/services/java.sql.Driver文件的内容如下，注册了两个Driver"
  }
}
